初步確診傑志助教涉違規引恐慌

港超聯球會傑志今日（31日）凌晨發新聞稿，指隊內一名配偶早前確診患上新冠肺炎（武漢肺炎）的職員，昨日的緊急病毒檢測結果呈陽性，成為新一宗初步確診個案，他將繼續家居檢疫隔離並等候送院。該名職員為助教盧比度。

傑志指該職員28日前並未按規定向球會申報太太外遊返港及遵守家居隔離令。其妻子18日晚上回港後，翌日上午仍有現身球會操練，當日下午亦曾與一班青訓教練回到中心，球會上下均有受感染的潛在風險。

跟盧比度份屬好友的理文後衛列斯奧，回覆本報查詢時確認身體情况良好，未有任何病徵，但為安全起見，稍後會接受病毒檢測。

港甲晉峰總教練何信賢確認，本月19日早上曾到傑志中心操練，其間球隊曾跟相關職員打招呼，但位置較遠：「唯一擔心是有無共用更衣室。球員不擔心就假，不過離當日操練至今已超過10天，球員至今都未有徵狀，也總算安心點。」他補充，上周六得悉相關職員配偶初步確診後，球隊已逐一查詢球員有沒有病徵，並呼籲球員減少外出，而球隊的西班牙籍主教練，在周日曾跟一名傑志外援在街上交談。

自疫情發生後，由於康文署封閉了所有場地，傑志亦有為友會提供場地應急。據資料顯示，於18日之後曾到訪的友會包括愉園、晉峰、和富大埔及標準流浪。

官方消息

四肢發達

心存僥倖

盧比度叔叔

19號到依家都無病徵 無事嘅

由得藍絲互傳！！！

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

未知中招職員有冇病徵，冇病徵唔代表冇，全軍要等聽日檢測結果

病毒會潛伏

Ok

感謝！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

戴志偉呢？

麥泰來呢？

開始日日都有還押幾個月手足上庭